抗爭唔止係100或0

抗爭唔止係100或0，抗爭可以係100同0的中間
以罷黨鐵為例，罷 VS 唔罷，結果兩極。短期可以做到完全罷。我好欣賞上年D小巴站同巴士站的人龍，特別去大學果條小巴人龍，個畫面好振奮人心。但長遠變左一係完全唔搭，一係就狂搭。今年我發覺好多黃絲「偷食」藍店好多次

解決方法：
首先仍以完全罷做目標， 罷 VS 唔罷。
但不幸搭左OR焗住搭，就要-------
SET個限額俾自己，每月搭少過50蚊，
變成：罷 VS 唔罷 VS 搭少過50蚊一個月。

當然，唔會每個人都一樣，唔係個個都50蚊。正如以前罷地產霸權咁唔幫襯領匯、地產商商場時，有人住天水圍北領匯南長實; 有人樓下全部小店，大家SET個限額會好唔同。目標唔一樣，但方向一樣，和而不同，求同存異

唔求同存異，就變成分化同唔分化的兩極：
分化做到最盡，係係反人群聚集，令人與人之間喪失連結，力量大減。
唔反化做到最盡，係係新彊集中營咁，個個一樣，冇異見、冇唔同聲音。

和諧而又唔千篇一律，唔同而又唔互相衝突

連登仔會屌你

正解

推

心水清